地產富婆墮「情網」 被「英工程師」騙1.8億，點睇呢??

日日打開新聞，都梗有同「網絡」有關既新聞...

唔知各位巴打絲打有無留意呢??今日就有單咁既野啦.....

地產富婆墮「情網」 被「英工程師」騙1.8億

(星島日報報道)家住半山年逾六旬地產女富商，喪夫後疑找尋心靈寄託，透過近年大熱且標榜「速配」約會網站，認識一名自稱英國築橋工程師騙徒，誤信對方資金遭凍結，四年來分二百六十多次匯款至馬來西亞等多地銀行帳戶，共一億八千萬元，至上月因與對方失聯，始覺受騙報警，為本港歷年來最巨額網戀騙案。本報獲悉，她從事地產代理業多年，在灣仔開設代理行，本身也投資物業，坐擁豐厚資產。

本港發生歷來最巨額網戀騙案，一名地產女富商四年間被騙走一億八千萬。據本報獲得的消息，該名女富商在灣仔區開設地產代理行，早於七十年代已扎根港島起家，除了代理買賣及租賃外，本身亦主力投資物業，包括住宅及鋪位，該公司向來極低調，早年經營地鋪為主，後來由於熟客多，加上本身投資物業居多，營業地點搬上商廈，雖然員工不多，惟藉著八、九十年代香港經濟起飛，樓價上升，食正熱潮，該家公司早已坐擁豐厚資產。

接近該名地產女富商的友人向本報透露，女富商現年六十六歲，家住半山，自從一三年丈夫去世後，已減少出席行內地產聯誼會，約三年前，她一度提及進軍馬來西亞，投資一個大型的地產項目，當時說得相當仔細，惟後來卻不了了之。

有地產界人士形容，該名懷疑當事人屬於老前輩級，為人斯文溫和，沒有架子，對後輩樂於提攜，對親友亦出手慷慨，丈夫去世後，雖然遺下巨款給她，但她仍然心情欠佳。

據了解，女事主自喪夫後疑心靈空虛，一四年四月透過近年深受單身男女歡迎、標榜極速配對的約會網站Lovestruck，認識自稱單身、在馬來西亞任職建橋工程師英籍騙徒，對方更表示在不同國家工作，令人深信其為專業人士。

該名騙徒不時向女事主噓寒問暖，博取好感，在網上交往一個月後，聲稱在東南亞築橋工程資金被凍結，並游說她加入投資，要求匯款，雖然雙方從未見面，但女事主仍在四年間，先後二百六十多次匯款給騙徒，每次數十萬至逾百萬元不等。

消息稱，女事主共匯款一億八千萬給騙徒，全為其個人資產，至八月上旬，她在「情郎」失去聯絡後，與親友談起事件始覺受騙，其後到警署報案，警方將案件列作以欺騙手段取得財產，灣仔警區重案組追查。女事主匯款給騙徒的多個戶口，大部分以馬來西亞為主，其餘為英國、內地、日本、東南亞以及本港，警方反詐騙協調中心協助追查贓款去向，因事發多年暫無發現。

此外，警方本月上旬亦接獲一名女子報案，指於網上社交平台結識一名外籍男子，向她聲稱生意周轉困難索取金錢，女事主於是按其指示，今年五至八月多次匯款，再未能接觸對方疑受騙報案，損失金額約一百萬元。

洗黑錢

做得地產尼行邊會俾人咁易呃

似喺老公搵錢比佢洗。

隨時同支那人成日話電話詐騙，實則洗黑錢

咪就係洗哂去其他男人身上囉!!!